位元堂fb公然侵犯版權

首先講兩句廢話先，二次創作係咪侵權一直有好多爭議
呢一點我唔打算喺到爭論
我自己就支持用二次創作去諷刺社會
簡單啲嚟講，支持二次創作嘅人都公認有一守則要守
就係唔可以借二次創作之名去做商業活動，因為呢點係會影響版權人嘅利益
之前有一個香港醬油品牌已經好踩界，二次創作咗咕嚕咕嚕魔法陣
去幫佢地嘅賣廣告，成班人仲讚佢哋有創意
不過佢地識玩，從來都無認過係二創（好似係）
啱啱睇facebook，見到位元堂賣廣告
心諗做乜9? 矢吹丈都出埋嚟
喂，你而家唔係二次創作吖，係侵權啊
有無比版權費啊？

見到已經好撚嬲，再睇下啲留言

值得一讚？成個人物一模一樣咁放落去都值得一讚？
知唔知醜㗎？位元堂留言仲好笑"多謝支持! creative的確諗得好辛苦!"
cre乞撚嘢ative？公然侵犯版權啊creative

之前講咗，如果佢唔認的話，理論上佢無恥但吹佢唔脹
但睇下佢講乜

人哋話今次到矢吹丈，下次到邊個，佢答"你估吓"
咁係咪認咗呢個係矢吹丈 ？

至於係咪抄，我做咗張gif，大家自行判斷

香港係咁架喇。